﻿# Aula 20-05-2022 Correcao AV1 e Prova

#### Sempre que pegar a variavel de um array $_POST ou $_Get, usar o FILTER_SANITIZE();

***NAO FAÇA:***  
    $x=$_post["nome"];
    echo "$x..."

    respota da prova Ultima questao :
    DIVIDIDO EM DUAS PARTES. LOGICA E HTML

    <?phP
    $nome= filter_input(input_post, "nome", filter_sanitize_string):
    $ingles = filter_input(input_post, "sabeingles", filtersanitiza)==='s';
    $tecnolodia=filter_input(input_post,"tecnologias",fulter_default,filter_require_array). ***importante - filtros para array*** 
    $_valor=400 +400+20/100 (isSet("tecnologia")? count($tecnologias):0)+$ingles?100:0);
		   
    <?
    <html>
    <?= "Sra $_nome,bolsa= $valor";
	</html>



### Traballho excluir categoria  - Bazar com Banco
### Botao que quando clicado exclui a categoria.


### Para rodar no webhost tenho que criar tudo no webhost
Coloque para rodar local, testa tudo, faz a funcionalidade e faz o deploy para o servidor. 

#### iniciar um servidor apache no diretorio especifico

    $ php -S localhost:8080

#### Docker -> ver versionamento  e Container
##### e composer no php .




